<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Desi Penguin's Blog</title><link href="http://mandarvaze.github.com/" rel="alternate"></link><link href="http://mandarvaze.github.com/feeds/marathi.atom.xml" rel="self"></link><id>http://mandarvaze.github.com/</id><updated>2011-10-03T09:58:00+00:00</updated><entry><title>उबुन्तू ११.०४ मध्ये देवनागरी लेखन</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2011/10/devnagari-on-ubuntu.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-03T09:58:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2011-10-03:2011/10/devnagari-on-ubuntu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;मी मागे टेक मराठीच्या मेळव्यामधे &amp;quot;संगणक वापरून मराठी typing कसे करावे&amp;quot; ह्या बद्दल एक प्रात्यक्षीक घेतले होते. (त्याच्या &lt;a class="reference external" href="http://www.slideshare.net/mandarvaze/typing-4575704"&gt;slides&lt;/a&gt; तुम्हाला इथे  मिळतील)
तेंव्हा मी फक्त Windows किंवा browser-based software बद्दलच बोललो होतो. त्या नंतर मी विशाल तेलन्ग्रे ह्यांच्या लेखावरून (&lt;a class="reference external" href="http://www.marathimandali.com/?p=367"&gt;link&lt;/a&gt;)  Ubuntu 10.10 वर baraha वापरून देवनागरी लिहू शकलो.
पण जेंव्हा मी Ubuntu 11.04 ला upgrade केले, तेंव्हा त्या सूचना उपयोगी पडल्या नाहीत (ubuntu मधल्या अंतर्गत बदलांमुळे हे घडले असावे असा अंदाज)मग मी PLUG च्या mailing list वर ह्या विषयावर चर्चा केली तेंव्हा माझा हा problem सुटला.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;त्या चर्चेचा इतरांना फायदा व्हावा म्हणून ह्या सूचना इथे देत आहे . . . .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;प्रथम आवश्यक ते software install करण्या साठी :&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash literal-block"&gt;
sudo apt-get install ibus-m17n ttf-devanagari-fonts
&lt;/pre&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;नंतर, Alt-F2 करून, ibus-setup टाईप करावे.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;मग, विशाल तेलन्ग्रे ह्यांच्या लेखामधे दिल्या प्रमाणे, मराठी भाषा select करावी.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;मराठी मधला itrans हा पर्याय निवडायला हरकत नाही (मी आधी, baraha साठी प्रयत्न करत होतो, पण नंतर लक्षात आले की itrans हा सुद्धा उत्तम् पर्याय आहे&amp;nbsp; - ह्या सूचने बद्दल - अभिषेक आंबेरकर ह्यांना धन्यवाद)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>Thoughts ....</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2011/09/random-thoughts.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-02T04:07:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2011-09-02:2011/09/random-thoughts.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;माणूस मोठा होतो म्हणजे काय होतं ?माणसाला किडा, मुंगी, डास चावला तर त्यांचा राग येत नाही, मग दुसऱ्या माणसाने दुखवले तर का राग येतो ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Is it possible to treat other human beings (who hurt you) as &amp;quot;unevolved creatures&amp;quot; ? i.e. Not evolved spiritually, not yet mature enough to treat other human with respect, dignity they deserve ?  Is it really possible for average human to &amp;quot;Forgive them 'cause they don't know what they are doing&amp;quot; ? .... I wish I could.&lt;/p&gt;
</summary><category term="thoughts"></category><category term="musings"></category><category term="marathi"></category></entry><entry><title>अपघाती मृत्यू कमी करणे आपल्याच हाती</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/12/reduce-accidental-deaths.html" rel="alternate"></link><updated>2010-12-29T22:08:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-12-29:2010/12/reduce-accidental-deaths.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;हल्ली कधीही रोजचे वर्तमान पत्र उघडले कि आपल्याला बातम्या दिसतात त्या म्हणजे अपघाताच्या.हे अपघात कुठेही होत असतात, रस्त्यावर, घरात, कार्यालयात.&amp;nbsp; आज सकाळी घरातून बाहेर पडणारा माणूस रात्री घरी येयील का नाही याची चिंता वाटते.१०-१५ वर्षाचा कोवळा जीव अपघातात मृत्यू पावतो तेंव्हा खरोखर काळजाचा ठोका चुकतो. काय चूक असते त्या कोवळ्या जीवाची? रस्त्यावर होणाऱ्या अपघातात एक गोष्ट आढळते , ती म्हणजे जे मृत्यू रस्त्या वरील अपघातात होतात त्यामध्ये त्या अपघातग्रस्त व्यक्तीला त्वरित आणि योग्य ती मदत मिळत नाही.&amp;nbsp; अपघात होणारच आहेत ते असे लगेच थाबणारे नाहीत . मग समाज व्यवस्थेला ,रहदारीला, नियम न पाळणार्यांना, त्याकडे दुर्लक्ष करणाऱ्या पोलिसांना रस्त्यावरील खड्यांना अपुऱ्या सेवांना दोष देत, टीका करत राहण्या पेक्षा, झालेल्या अपघातात मदत कारण हे चांगल नाही का? गर्दी करून घटना पाहणारे लोक खूप असतात पण मदत करायला कुणीच पुढे येत नाही. त्याला करणे देखील बरीच आहेत. सुरक्षिततेचे नियम पाळले पाहिजेत, योजना राबवल्या पाहिजेत हे सर्व करायलाच हवे आहे.पण सध्याच्या अपघातांचे आणि अकाली होणाऱ्या कोवळ्या जीवांच्या मृत्यूंचे काय ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;आपण लोक मदती करता का पुढे येत नाहीत कारण त्या अपघातात सापडलेली व्यक्ती आपली कुणी लागत नाही. तुम्ही विचार करा जर अपघातग्रस्त व्यक्ती हि आपली कुणी लागत असती तर ? आपली बहिण, आई, मुलगी , काकू, वडील, भाऊ , मित्र असे कुणी अपघातात सापडले असतील आणि त्यांना योग्य ती मदत , वेळेवर मिळाली नाही आणि म्हणून त्या व्यक्तीचा मृत्यू झाला तर ? आपण जेव्हा अशी अपेक्षा करतो कि माझ्या नातलगाला वेळेवर मदत मिळायला हवी होती तर मग आपण हा देखील विचार केला पाहिजे कि आपण असे कुणाच्या मदतीसाठी थाबतो का ? अकस्मात मृत्यू हा वाईटच, जाणाऱ्या व्यक्तीवर कुणाचे तरी जीवन अवलंबून असते. कुणी तरणाताठा हाताशी आलेला एकुलतात एक मुलगा जाणं हा त्या कुटुंबावर आघात करणारी घटना असते. त्या कुटुंबातील आई, वडील वर्षानुवर्षे त्या धक्यातून बाहेर येऊ शकत नाहीत त्यांच्या आयुष्यात झालेली पोकळी भरून काढता येत नाही. तसेच कुणाचे वडील जाण,भाऊ जाण, आई जाण तेवढाच दुख देणार ठरत. एखाद्याचा हात मोडला, पाय मोडला, टाके पडले तरी ती व्यक्ती आहे याचा त्याच्या घरच्यांना आधार असतो.परंतु गेलेला जीव हा काहीही करून परत येत नाही. कितीही पैसा ओतला तरी.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;माझ्या दृष्टीनी आपल्या देशाची लोकसंख्या जास्त आहे हे एका दृष्टीनी चांगले आहे कि आज आपण कुठेही एकटे नसतो. सतत आपल्या बरोबर कोणी न कोणी असते. आज आपल्या घराचा दरवाजा सकाळपासून उघडला नाही तर आपला शेजारी दार वाजवून विचारतो कि सगळ ठीक आहे न. आज दरवाजा का उघडला नाही.मुंबईतला २६ जुलै चा पाउस, त्सुनामी, ,दहशतवादी हल्ले या सगळ्यातून असे दिसून येते कि आपल्या देशात मदत करण्याची , विचारपूस करण्याची वृत्ती आहे.मग जर का आपण सगळ्यांनी ठरवलं कि अपघात ग्रस्त व्यक्तीला मदत करायची, रुग्णवाहिका बोलावून हॉस्पिटल मध्ये घेऊन जायचं, तर ते हे अकाली होणारे मृत्यू आपण नक्कीच कमी करू शकू.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;एखादा अपघात जेंव्हा घडतो मग तो घरात असो, कार्यालयात असो, रस्त्यावर असो. तिथे कोण असत तर तुम्ही, आम्ही असतो. सामान्य जनता असते. पोलीस रुग्णवाहिका, अग्निशामक वाहन हे सर्व नंतर येते. मग जितक्या सामान्य जनतेला मदत कशी करायची हे ठाऊक असेल तितकी मदत करण्याची भावना वाढीस लागेल.घरात कुणाला heart attack आला , कुणाला साप चावला, भाजले, रक्तस्त्राव झाला, आकडी आली, हात, पाय मोडला, तर न घाबरून जाता काय करायचे. त्या व्यक्तीची परिस्थिती गंभीर न करता त्वरित प्रथमोपचार कसा करायचा ह्याचे प्रशिक्षण घेतले गेले पाहिजे असे मला वाटते. जेंव्हा आपण म्हणतो कि on the spot मृत्यू झाला तेंव्हा तो माणूस शेवटचे २-३ मिनिटे शेवटच्या श्वास साठी तडफडत असतो. त्याला त्यावेळी आपण कृत्रिम श्वासोश्वास दिला तर तो माणूस वाचू शकतो. याला international भाषेत (cardio pulmonary resuscitation ) म्हणतात. पुण्यामध्ये आम्ही असे प्रशिक्षण देण्याचे काम करतो. विविध कार्यालये, शाळा, महाविद्यालये, ward offices , कॉर्पोरेट कंपन्या येथे जाऊन आम्ही हे प्रशिक्षण समाजातील सर्व स्तरांवर जाऊन देतो अगदी मोलकरीण संघटना , पुणे विद्यापीठ, बहु विकलांग शाळा अशा सर्व ठिकाणी आम्ही जातो. जगण्याचा अधिकार प्रत्येकाला आहे, तो प्रत्येकाला मिळावा, वेळेवर मदत केली जावी आणि अपघाती मृत्यूंचे प्रमाण कमी व्हावे एवढीच आमची अपेक्षा आणि प्रयत्न आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;शिल्पा नातू &amp;nbsp;ह्यांचा लेख त्यांच्या परवानगीने इथे पुनर्प्रकाशित केला आहे.&amp;nbsp;मूळ लेख इथे  उपलब्ध आहे.&lt;/em&gt; (&lt;a class="reference external" href="http://shilpavazenatu.globalmarathi.com/4971318651410679402"&gt;link&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>एपिक browser ची ओळख</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/09/intro-to-epic-browser.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-06T10:37:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-09-06:2010/09/intro-to-epic-browser.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;टेक मराठीच्या पहिल्या सभेत मी मराठी लेखना साठी उपयुक्त अश्या काही साधनांबद्दल माहिती दिली होती. ही सभा जून मध्ये झाली, आणी जुलै मध्ये एपिक browser चे आगमन झाले.बंगलोर स्थित &lt;a class="reference external" href="http://www.hiddenreflex.com/"&gt;Hidden Reflex&lt;/a&gt; ह्या भारतीय startup ने mozilla चे engine वापरून हा भारतीय browser बनवला आहे. मला आवडलेला भाग म्हणजे ह्या browser मधे कुठल्याही एक्स्ट्रा plugin किंवा configuration शिवाय भारतीय भाषां मधून लिहीणे अतिशय सोपे आहे. उ.दा. जर तुम्हाला मराठीतून ट्वीट करयचे असेल तर एपिक browser मधून ते सहज शक्य आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;पण एपिक वापरत असताना खरे तर ट्वीट करायला ट्विटरच्या वेबसाइट वर जायची गरज नाही कारण ट्विटर साइडबार मधे उपलब्ध आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;पण जर गूगलचे संकेतस्थळ एपिक browser मधून उघडले तर एखाद्या मराठी शब्दाचा सुद्धा शोध घेता येतो.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;आजकाल बर्याच मराठी वृत्तपत्रांच्या वेबसाइटवर मराठीतून प्रतिक्रिया नोंदवण्याची सोय असते (टेकमराठी च्या वेबसाइटवर सुद्धा ही सोय आहे) पण जर एखाद्या साईट वर अशी सोय नसेल तरी सुद्धा एपिक browser वापरून मराठी प्रतिक्रिया नोन्दवू शकता.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;हे झाले एपिकच्या भारतीय भाषा वापरणे सोपे करण्या बद्दल, पण एपिक मधली बाकिची वैशिष्ठ्ये सुद्धा तितकीच महत्वाची आहेत. मुख्य म्हणजे, हा browser - Mozilla वर आधारीत असल्यामुळे, Firefox चे बरेचसे plugins जसेच्या तसे चलण्याची शक्यता खूप जास्त आहे. माझ्यामते ही एक मोठीच जमेची बाजू आहे. शिवाय ह्यात antivirus अंतर्भूत केलेले असल्यामुळे तुम्ही download केलेल्या file आधी scan करण्याची सोय आहे. (ह्या शिवाय anti-virus साईडबार मधून संपूर्ण मशीन सुद्धा scan करता येते)
त्या शिवाय साईड्बार अप्लिकेशन्स हे एपिक browser चे महत्वाचे वैशिष्ठ म्हणावे लागेल. एपिक browser मधे बरीच साईड्बार अप्लिकेशन्स आहेत. एपिक ऍप्स मधे जावून पूर्ण सुची बघता येते. त्यातली आपल्याला हवी असणारीच ठेवून बाकीची न दाखवण्याची सुद्धा सोय आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;ह्यातले मला आवडलेली काही अप्लिकेशन्स :&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;इन्डिक - जर तात्पुरते काही भारतीय भाषेमधे लिहायचे असेल तर ह्याचा उपयोग आहे. सारखे लागणारे मराठी शब्द किंवा वाक्य इथे साठवून ठेवता येतात.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;anti-virus - ह्या बद्दल आधीच सांगितले आहे&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to-do - कामाची यादी करता येते. ह्यात एखादे काम विशिष्ठ वेळी पूर्ण करायचे असेल तर अलार्म लावता येतो. मला एक खटकलेली गोष्ट म्हणजे इथे फक्त english entry करता येते. (indic dropdown येत नाही) अर्थात इन्डिक ह्या अप्लिकेशन मधे टाईप करून इथे आणता येते.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;वर उल्लेख केल्या प्रमाणे ट्विटर पण साईडबार मधे उपलब्ध आहे.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ह्या शिवाय जिमेल, याहू, गूगल मॅप सुद्धा आहेत. पण मला ट्विटर अप्लिकेशन इतके हे तीन आवडले नाहीत.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;जर तुम्हाला एपिक browser चा चेहरा मोहरा आवडला नसेल (लूक ऍन्ड फील) तर skins ह्या साईड्बार अप्लिकेशन मधे जावून तुम्ही तो बदलू शकता. हे अप्लिकेशन mozilla persona वर आधारीत आहे.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;एपिक मधे write नावाचा HTML editor आहे. अर्थात तो HTML editor आहे ते माहीत नसलं तरी काहीच बिघडत नाही. शिवाय auto-save सुविधेमुळे तुम्ही वेगवेगळ्या files मधे save केलं पाहिजे असंही नाही. तुम्ही ह्याचा वापर scratch pad म्हणून देखील करू शकता. अर्थातच ह्यात सुद्धा भारतीय भाषांमधे लिहिण्याची सोय आहेच. हा editor, &lt;a class="reference external" href="http://www.hypercubed.com/projects/firefox/"&gt;Xinha Here!&lt;/a&gt;  वर आधारीत आहे.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;snippet नावाचे अप्लिकेशन (firefox च्या &lt;a class="reference external" href="https://addons.mozilla.org/firefox/addon/427"&gt;scrapbook&lt;/a&gt; plugin वर आधारीत) browsing करीत असताना सापडलेल्या महत्वाच्या गोष्टी drag-and-drop इतक्या सोप्या पद्धतीने साठवून ठेवण्यास मदत करते. तुम्ही ह्याचा कात्रणवही म्हणून वापर करू शकता. नंतर ह्या notes मधून योग्य ती माहीती शोधू शकता (खर्या कात्रणवहीतून हवी ती माहीती शोधणे इतके सोपे असते तर ?)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;अर्थात एपिक नवीन browser असल्या मुळे त्यात काही bugs सुद्धा आहेत, परंतू मला तरी अजून एकही शो-स्टॉपर प्रॉब्लेम सापडलेला नाही. शिवाय एपिक मधील भारतीय भाषां साठी गूगल transliteration services वापरल्या मुळे इंटरनेट connection नसल्यास भारतीय भाषांमधे टाईप करता येत नाही. अर्थात हा web browser असल्यामुळे इंटरनेट connection असावे ही अपेक्षा रास्त आहे.
जर तुम्हाला प्रत्यक्ष एपिक browser वापरून बघायचा असेल, तर ह्या संकेतस्थळावरून &lt;a class="reference external" href="http://http.cdnlayer.com/href/epic-setup.exe"&gt;download&lt;/a&gt; करा.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;टीप : मी आधी हा लेख एपिक write मधे लिहायला सुरूवात केली होती, पण मला बराह सोपे वाटत असल्यामुळे (शिवाय बराहसाठी इंटरनेट connection ची गरज नसल्यामुळे नंतर बराहमधे पूर्ण केला)&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>चालता चालता ..</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/08/overheard.html" rel="alternate"></link><updated>2010-08-12T21:30:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-08-12:2010/08/overheard.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;काल घरी जाताना बस मधून उतरल्या वर खालील संभाषण ऐकले .. मी फक्त जाता जाता एवढेच ऐकले&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;ती: मला जर २ वर्ष लागणार असतील तर तुला ५ वर्ष लागतील&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(एवढे ऐकल्यावर मी वळून बघितले .. मुलगी दिसायला स्मार्ट होती .. मला वाटले बहुदा graduation किंवा नोकरी मिळण्या बद्दल असेल ..)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;तो : मला ५ मागण्या आल्या आहेत&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;(मुलाचा चेहेरा दिसू शकला नाही)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;तुम्हाला काय वाटते .. कश्या बद्दल चर्चा चालू असावी ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>टेक मराठी</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/04/tech-marathi-article.html" rel="alternate"></link><updated>2010-04-04T10:37:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-04-04:2010/04/tech-marathi-article.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;काही दिवसांपूर्वी मी एका technical article चा मराठी अनुवाद केला. टेक मराठी ह्या वेबसाईट वर तो प्रकाशित झाला आहे. टेक मराठी बद्दल २ एप्रिल च्या पुणे मिरर मध्ये बातमी [&lt;a class="reference external" href="http://www.punemirror.in/index.aspx?page=article&amp;amp;amp;sectid=2&amp;amp;amp;contentid=2010040220100402004424680eab3c870&amp;amp;amp;sectxslt="&gt;1&lt;/a&gt;]  आली आहे, शेवटच्या १-२ परिच्छेदात माझे नाव दिले आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;माझा अनुवादित लेख इथे[&lt;a class="reference external" href="http://techmarathi.com/?p=170"&gt;2&lt;/a&gt;]  आहे.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;टेक मराठी बद्दल, तसेच माझ्या अनुवादाबद्दल तुमचे अभिप्राय जरूर कळवा.&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>पुणेरी IPL चे नियम</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/03/puneri-ipl.html" rel="alternate"></link><updated>2010-03-24T06:25:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-03-24:2010/03/puneri-ipl.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;जर आपण स्वत: ला पुणेरी समजत असाल तर आपण हे वाचलेच पाहिजे !!
इंग्रजी अनुवाद दिलेला असला तरी मूळ मराठी वाचण्यातच खरी मजा आहे&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://iyerdeepak.wordpress.com/2010/03/23/ipl-pune-team-rules/"&gt;IPL team rules&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry><entry><title>प्रथमोध्याय:</title><link href="http://mandarvaze.github.com/2010/01/first-marathi-post.html" rel="alternate"></link><updated>2010-01-23T04:22:00+00:00</updated><author><name>Mandar Vaze</name></author><id>tag:mandarvaze.github.com,2010-01-23:2010/01/first-marathi-post.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;मराठी bloggers च्या मेळव्याला जाउन आल्यावर मराठी blog लिहिण्याची उर्मी परात एकदा उफाळून आली.म्हणून मग posterous वरती चक्क वेगळा blog चालू केला.माझ्या मुख्य blog वर पहिला मराठी लघु लेख लिहीला खरा पण तिथे बाकीचेच articles असू देत. तिथे - म्हणजे मेळाव्याला मला बराह बद्दल समजले. तत्पूर्वी मी जीमेल वापरून मराठी लिहिण्यात सन्तुष्ट होतो. पण कायम नवीन काही ना काही शिकत राहीले पाहिजे ना ?समर्थ रामदासांनी सांगितल्या प्रमाणे - &amp;quot;दिसा माजी काही तरी ते लिहावे ...&amp;quot; त्या प्रमाणे आता आठवड्यातून जास्तीत जास्त वेळा मराठी लिहायची सवय करायची असे ठरवले आहे. संकल्प सिद्धीस नेण्यास समर्थांचे आशीर्वाद आहेतच.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ता. क. : आता वरील लेख लिहिताना मला - barah वापरून अनुस्वार कसा लिहायचा ते समजले. (Shift+M)पण अजूनही blog हा शब्द कसा लिहायचा ते काही जमत नाही. एक तर ब्लोग होतं किंवा ब्लौग होतं. असो.&lt;/p&gt;
</summary><category term="marathi"></category></entry></feed>